'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: Manual del usuario de kf5kross
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Manual del usuario de kf5kross"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOMBRE"
kf5kross \- Aplicación de KDE par ejecutar guiones kross\&.

.SH "RESUMEN"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [archivo\ \&.\&.\&.] 


.SH "DESCRIPCIÓN"


.PP
\fBkf5kross\fR
ejecuta guiones kross escritos en
KDE
Javascript, Python, Ruby, Java y Falcon\&.
.PP
Algunos scripts sin GUI, por ejemplo, Calligra Sheets, utilizan esta herramienta de la línea de órdenes\&.


.SH "OPCIONES"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Muestra ayuda sobre las opciones\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Muestra información de la versión

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Muestra información sobre el autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Muestra información sobre la licencia\&.

.RE
.PP
\fBfile\fR\&.\&.\&.
.RS 4



El archivo con los guiones a ejecutar\&.

.RE




.SH "UTILIZACIÓN"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIfile\fR
ejecuta el script en
\fIfile\fR
después de cargar el complemento del intérprete para el lenguaje del script (detectado a partir del sufijo del nombre de archivo)\&.
.PP
Para interpretar otros lenguajes distintos de Javascript de
KDE, debe instalarse\fIkdebindings\fR\&.




.SH "VEA TAMBIÉN"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Busque en
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR
para más información y manuales\&.


.SH "FALLOS"

.PP
Por favor, use
\m[blue]\fBKDE\*(Aqs bugtracker\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de fallos\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
KDE's bugtracker
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
